<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on Олег Рофман</title>
    <link>https://olegrofman.github.io/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on Олег Рофман</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://olegrofman.github.io/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Анализ данных продуктового мобильного приложения</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-9/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-9/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: проанализировать поведение пользователей, приобретающих продукты питания через мобильное приложение, и исследовать результаты A/A/B-эксперимента по влиянию изменения шрифта в приложении на действия пользователей.
Входные данные: записи в логе о действиях пользователей (событиях) 3-х экспериментальных групп во времени.
 Ссылка на pdf проекта (требуется ввести пароль*)
Ссылка на проект в репозитории GitHub (требуется авторизация и запрос на доступ*)
 соблюдение требований авторского права Яндекс.Практикум требует от меня не выкладывать полное описание проектов и их результатов в открытый доступ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ пользовательского взаимодействия с карточками статей Яндекс.Дзен</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-10/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-10/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: построить дашборд и проанализировать пользовательское взаимодействие с карточками статей сервиса &amp;ldquo;Яндекс.Дзен&amp;rdquo;.
Входные данные: cырые данные базы данных о событиях взаимодействия пользователей с карточками Яндекс.Дзен. Техническое задание по построению дашборда.
 Ссылка на дашборд
Ссылка на презентацию
 соблюдение требований авторского права Яндекс.Практикум требует от меня не выкладывать полное описание проектов и их результатов в открытый доступ.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Машинное обучение моделей по прогнозированию оттока клиентов сети фитнес-центров</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-11/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-11/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: провести анализ данных фитнес-центра с целью разработки прогноза вероятности оттока клиентов и последующей подготовки стратегии по их удержанию.
Входные данные: анкеты клиентов фитнес-центра, объединённые в датасет по ряду признаков, включающих пол и возраст клиента, район проживания/работы относительно фитнес-центра, участие клиента в партнёрской программе, использование промо-кода, наличие контактного телефона и время с момента первогообращения. Во входных данных также содержится информация на основе журнала посещений, где указана длительность абонемента и срок его истечения, факт посещения групповых занятий, средняя частота посещений фитнес-центра, суммарная выручка от использования других услуг центра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок заведений общественного питания Москвы</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-8/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-8/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: проанализировать текущее положение дел на рынке заведений общественного питания Москвы с целью выработки рекомендаций для инвесторов по открытию кафе с роботами-официантами.
Входные данные: данные о заведениях общественного питания Москвы с информацией о названии и типе объекта общественного питания, его принадлежности к сетевому распространению, адресе расположения и количестве посадочных мест.
Внешние данные: использовались для получения дополнительной информации об административно-территориальном делении Москвы, а также геоданных объектов недвижимости, в которых располагаются заведения питания и соответствующих им районов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приоритизация гипотез и анализ данных A/B-теста</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-7/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-7/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: выделить приоритетные гипотезы, направленные на увеличение выручки, а также проанализировать результаты A/B-теста, проводимого на основе данных интернет-магазина.
Входные данные: (1) перечень гипотез, предложенных с целью увеличения выручки интернет-магазина, и их количественная оценка по различным критериям (охват и влияние на пользователей, уверенность в гипотезе, оценка затрат); (2) данные А/В теста с информацией о посетителях интернет-магазина и совершенных ими заказах.
 Ссылка на pdf проекта (требуется ввести пароль*)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ маркетинговой аналитики Яндекс.Афиши</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-6/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-6/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: проанализировать данные о визитах и заказах клиентов с сайта &amp;ldquo;Яндекс.Афиши&amp;rdquo;, а также связанных рекламных расходов для выделения невыгодных источников трафика и выработки рекомендаций отделу маркетинга о перераспределении бюджета.
Входные данные: логи сервера с информацией о посещениях и заказах с сайта Яндекс.Афиши, а также информация о расходах на маркетинг за период с июня 2017 по конец мая 2018 года.
Ссылка на pdf проекта (требуется ввести пароль*)
Ссылка на проект в репозитории GitHub (требуется авторизация и запрос на доступ*)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аналитика в авиакомпании</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-5/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: обработать небольшую выборку данных с информацией о деятельности авиакомпании в заданный период времени с целью анализа среднего количества рейсов в каждый город и задействованных моделей самолетов.
Входные данные: два результата запросов из базы данных авиакомпании с информацией (1) о модели самолета и количестве рейсов для каждой модели в сентябре 2018 года и (2) о городах и среднем количестве рейсов, прибывающих в них за день в августе 2018 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование в области компьютерных игр</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-4/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-4/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: проанализировать данные глобального интернет-магазина и выявить закономерности, определяющие успешность компьютерной игры как потенциально популярного продукта.
Входные данные: выборка данных глобального интернет-магазина (более 16 тыс. уникальных значений) с информацией об игровой платформе; о названии игры, её годе выпуска и жанре; объемам продаж игр по регионам; оценкам критиков/пользователей и возрастном рейтинге.
 Ссылка на pdf проекта (требуется ввести пароль*)
Ссылка на проект в репозитории GitHub (требуется авторизация и запрос на доступ*)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование надёжности заёмщиков</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-1/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-1/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: Заказчик — кредитный отдел банка. Требуется определить, влияет ли семейное положение или количество детей, а также ежемесячный доход клиента или цель кредита на факт его погашения в срок. Результаты исследования будут учтены при построении модели кредитного скоринга — специальной системы, которая оценивает способность потенциального заёмщика вернуть кредит банку.
Входные данные: статистика банка о платёжеспособности клиентов предоставлена в виде файла формата csv. Статистика дает описание возраста клиента, его пола, семейного положения и информацию о наличии детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование объявлений о продаже квартир</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-2/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: Требуется определить рыночную стоимость объектов недвижимости в зависимости от различных параметров.
Входные данные: архив объявлений на основе данных сервиса Яндекс.Недвижимость о продаже квартир в Санкт-Петербурге и его окрестностях. По каждой квартире на продажу доступны два вида данных. Первые вписаны пользователем, вторые получены автоматически на основе картографических данных. Например, расстояние до центра, аэропорта, ближайшего парка и водоёма.
 Ссылка на pdf проекта (требуется ввести пароль*)
Ссылка на проект в репозитории GitHub (требуется авторизация и запрос на доступ*)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Определение перспективного тарифа для телеком компании</title>
      <link>https://olegrofman.github.io/post/project-3/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://olegrofman.github.io/post/project-3/</guid>
      <description>Цели и задачи проекта: проанализировать на небольшой выборке данных поведение клиентов оператора сотовой связи компании «Мегалайн», использующих тарифы &amp;ldquo;Смарт&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Ультра&amp;rdquo;, с целью определения, какой тариф обеспечивает бо́льшую выручку и от чего она зависит.
Входные данные: выборка данных 500-т пользователей «Мегалайна» с информацией о пользователе (имя, возраст, местожительство, подключенный тариф и др.), звонках/сообщениях/интернет-сессии (дата, длительность звонка, объем трафика) и данных о тарифах (абонентская плата, пакеты услуг, условия сверх тарифного пакета).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
